環球時報：美國想與中國搞軍備競賽只會把自己搞暈搞痴

社評：支持美台軍備競賽的都是妄念
來源：環球時報

2021-03-07 21:57

差不多與兩會傳出中國今年國防預算計劃較去年增加6.8%後，同一時間，美國眾議院軍事委員會的8名共和黨議員日前聯名致信拜登，要求後者將明年的國防預算增加3%到5% ，並聲稱如果美國什麼都不做，中國的軍事現代化將在未來十年中讓解放軍達到與美軍相同的水平。另外，台灣島內要求增加軍費的聲音近日驟增，有相關人士指出以色列的軍費約佔GDP的5%，抱怨台灣這個數字還不到3%。

美台一些人發出上述極端主張，等於是公開鼓動軍備競賽。美國上一年度的軍費總額約為中國的4倍，軍費佔GDP的比重高達3.4%，台灣的這個比例也實際達到了2.4%，都遠高於中國大陸的不到1.3%，他們那邊的一些勢力叫喊增加軍費，完全是由畸形安全觀驅動的，甚至懷有指向內部的政治目的，根本怪不上中國大陸增加國防預算。

中國軍費的年度增幅這些年逐漸穩定下來，開始與GDP大致掛鉤，中國並沒有瞄準美國的軍費規模，根本沒有與它搞軍備競賽的想法。我們的軍費安排一方面要保障中國的安全需求，另一方面也在量力而行，所以製定每年的國防預算，中國相對蠻輕鬆的。

我們的軍費佔GDP比例一直低於世界上大多數主要經濟體，而由於GDP增速快且穩定，中國在沒有什麼壓力的情況下實現了軍費的持續且穩定的較快增長。

美國追求絕對軍事優勢，它的整體軍力全球第一，仍欲壑難填，覺得比其他國家強出來的差距還不夠。有了這樣的心態，軍費再多都會嫌少，因為它的國防預算已經失去了現實參照，對應的不再是實際國家安全需求，而是美國地緣政治狂們的貪念。

中國沒有成為世界第一軍事強國、尋求壓倒性軍事優勢的野心，中國奉行防禦性國防政策，我們要建設的是強大止戰能力，是消滅任何來犯之敵和讓任何攻擊者蒙受不可承受損失，進而忌憚犯華的能力，確保所有力量都相信，戰略進犯中國就是自殺。這不需要軍力的無限擴張，因此中國發展軍力一直會有一條“夠用”的隱約線。

誰與中國這樣的由經濟發展驅動軍費增長、且戰略上很清醒的國家搞軍備競賽，他們只會把自己搞暈搞痴，花錢越多有可能距合理的防衛路線偏離得越遠。

美國軍費已經佔GDP3%點幾了，遠高於普通國家，而且是中國同一個比例的近三倍。這種情況下美國仍覺得不安全，那麼它就不會再有感覺安全的時候了，它的焦慮已經來自於這個國家的“性格”本身。

台灣的軍費如今只有大陸的十幾分之一了，大陸一年新增的軍費就相當於它的年度總軍費，但一些台灣激進人士卻宣揚台灣增加軍費可以為它“保平安”，他們的思維邏輯看來尤其屬於痴傻型的。

如果美國準備大幅增加軍費，那就讓他們增加好了。它們決不會為美國帶來額外回報。即使美國把超級軍事力量作為其霸權的最大標籤在全球兜售，在其已經高達7000多億美元的基礎上再增加軍費，也屬於上癮的怪癖花錢。它通過各種手段從全球收取的“保護費”已經很高了，它需要自己兼顧鑄劍為犁的道理。

台灣與以色列完全不可同日而語，他們懂的。台灣的不安全是民進黨當局自找的，他們想闖出來一種根本安全純屬痴心妄想。政治理性是台灣真正的安全帶，失去了它，台灣增加軍費只會與它更加安全的目標背道而馳，他們增加的那點軍費根本支持不了“台獨”野心。保持清醒狀態，別做夢，尤其是別夢遊，台灣不增加軍費也會是安全的。

舉報責編：趙建東

合力抗中 美日印澳首辦峰會

2021/03/08 05:30
拜登上任後第一場

〔編譯茅毅／綜合報導〕美國總統拜登本週將和日本首相菅義偉、印度總理莫迪及澳洲總理莫里森，舉行美、日、印、澳「四方安全對話」（Quad）的視訊峰會。這是拜登一月就任以來的首場領袖高峰會，也是四方對話自二○○七年成立以來的首場峰會。英國「金融時報」報導，拜登選擇以此做為他首度以總統身分參與的峰會，凸顯他欲重振四方對話做為其中國政策的一環。

美日印澳四國欲反制中國在印度─太平洋地區的影響力而加強合作，更被外界形容為亞洲版的北大西洋公約組織（NATO）。中國外交部長王毅七日在全國人民代表大會的記者會上警告，中美關係首先要「恪守不干涉別國內政」的原則；美國長期打著民主、人權旗號，肆意干涉別國內政，在世界上製造許多麻煩，甚至成為動盪戰亂的根源，「美方應該早日意識到這點，否則世界仍將不得安寧」。

四方安全對話 川普任內恢復

四方對話原先是二○○四年南亞大海嘯重創印尼後，美日印澳為協調救災而成立，但二○○八年因印澳兩國擔心激怒中國而中斷運作。美國前總統川普任內恢復，印度也因去年夏季與中國爆發邊境衝突等爭端，近來對四方對話變得更積極，澳洲和中國的關係近年來也益趨緊張。

美國智庫「阿斯本研究所」（Aspen Institute）舉辦的「阿斯本安全論壇」（Aspen Security Forum）主任曼紐爾（Anja Manuel）指出，為了反制中國，印度願意改變此前奉行的不結盟政策；隨著總理莫迪執政與印中兩國在喜馬拉雅山區的邊境衝突，不結盟的構想已經煙消雲散。

美國防部長 近期訪問印度

路透七日引述印度政府消息人士報導，美國國防部長奧斯汀近期也可能訪問印度；一旦成行，將是拜登政府上台後訪印的最高層級官員。他計畫會晤印度國防部長辛赫，聚焦如何增進美印合作。消息人士表示，奧斯汀將與國務卿布林肯（Antony Blinken）一起訪問日本和南韓，目前不清楚布林肯是否也會訪問印度。

印度智庫「政策研究中心」專家齊蘭尼（Brahma Chellaney）指出，拉達克的衝突對印方是一大催化劑。華府智庫「布魯金斯研究所」（Brookings Institution）印度專家瑪丹（Tanvi Madan）表示，印度也與美澳簽署協議，同意兩國使用其境內基地。川普任內曾任美國國家安全會議南亞事務首席官員的柯提斯（Lisa Curtis）則提到，印度和美日澳的合作旨在提醒中方，若人民解放軍在陸地邊界上對印度施壓，最好準備在海上與三國交手。

納粹德國加緊軍費個陣，周邊唔加個堆=自殺

維穩經費越來越高，超過軍事預算

離奇神化不可思議心中一想就得到

前瞻：美高官訪日協調對華政策將成焦點
共同社 共同社, 全球縱橫, 日本政治 11 小時前 - 21:03

【共同社3月7日電】美國國務卿布林肯和國防部長奧斯汀擬本月中旬訪日。日本政府將通過與兩人的磋商，力爭進一步強化日美同盟。其中最大的問題是對華政策。警惕中國動向的日本政府期待與展示對華強硬姿態的拜登政府推進合作，但也可以看出存在過分亦步亦趨或引起中國不滿的擔憂。日本似乎將一邊意識中方視線一邊開展日美磋商。

▽歡迎

“兩位長官率先訪問日本的意義很大。這是拜登政府重視日美同盟的表現。”外務省幹部對正在準備訪日的兩人的姿勢表示歡迎。如能按計劃實現，日本很可能成為兩人首次訪問的國家。外相茂木敏充和防衛相岸信夫將出席預計與兩人舉行的日美安全保障磋商委員會（2+2）會議，謀求緊密合作。

拜登政府展現繼承前首相安倍晉三與前總統特朗普推進的“自由開放的印度太平洋”構想的姿態，對日本來說也是利好。總統拜登在就任前把該構想稱為“安全繁榮的印度太平洋”。由於未使用被認為包含對華牽制意味的“自由開放”的措辭，美國對華姿態或將軟化的猜測一度在日本流傳。

▽起效

拜登恢復原來的“自由開放的印度太平洋”說法是在上台後的1月下旬。官邸消息人士回顧稱：“日本方面的工作起效了。這是外交成果。”茂木在5日的參院預算委員會會議上，鑑於對華政策稱“在當前嚴峻的安保環境下，有機會就國際局勢（與兩人）展開討論是極有意義的”。

不過，與美國步調一致對華採取強硬姿態的話，日中關係惡化的風險將加劇。正因如此，圍繞拜登政府關心的中國人權問題的應對，多數看法傾向認為與美國的意見協調將傷透腦筋。

▽堆積如山

關於中國新疆維吾爾族自治區的人權問題，日本政府與美國保持距離，僅表明“嚴重關切”（茂木語）。不免給人留下費盡心思避免人權成為日中關係禍端的印象。在香港問題上，日本政府的對華批評也較美國更為“克制”（日本外交消息人士語）。

圍繞以印太構想為支柱開展多邊合作的方式，日本不排除攜手中國的選項，而美國則針對中國在軍事領域與週邊國家強化關係，雙方立場並不相同。在應對明年北京冬季奧運會方面，美國以中國的人權問題為背景表示尚未決定是否參加，而日本則與中國約定將面向舉辦奧運開展合作。有待解決的問題堆積如山。（完）

習近平為咗奠定自己21世紀秦皇漢武嘅地位

基本上實會喺任內對台灣動武實現兩岸統一

美國一定要有為咗保住台灣不惜開戰嘅決心

且不論美日是否增援
台灣先垮還是中共先垮尚未可知
曾有一個說法：一但台海開戰，台灣可以優先對西藏、新疆和香港空投步槍

寫文果個好勁 本身軍費GDP比例低過佢想加係痴心妄想 比例高過佢就係搞暈搞痴

真係好，成日苦口婆心咁勸美國唔好行歪路

蘇聯垮台的歷史不遠

單係睇開支數字其實反映唔到咩。
一蚊美金係美國同中國做到既野都唔同，

持續封鎖高科技就可拖垮解放軍

講到自己好似追得到美國咁

中美蛇鼠一鍋 仲扮咩假想敵呀
收皮啦

上年美國已經班師回朝
今年又加軍費

支那嘴炮已經贏晒美帝
日日口交部都出招

小支那教人打冷戰

加咗都擋唔住
國力問題

環球時報而家仲乜成日學老衲

中國科技落後美國幾百年
根本點都唔係美國對手架啦

成日都話同中國競爭
其實根本就係d私人公司想拎政府補貼先咁講

睇標題以為中國先係軍事第一大國，美國要從後追上

笑撚左 咁你中共又搞003 075 055 又直20 運20 軍事現代化

人民殺手 重視維穩

打咪姐

都遠高於中國大陸的不到1.3%

大家都知你支那呢個係假數啦
扮乜撚

最好係有disposal rocket
對付裝甲車
同堆電子干擾成個區

防彈衣
M320榴彈發射器 高velocity榴彈

仲有迫擊炮，IRA ETA 加泰等地最愛用。

中國同美國軍備競賽不自量力

SAME HERE

其實你無必要發出任何支那共的新聞
除了支那共天災
因為世界要慶祝

唔係任內而係生命內，唔好唔記得佢係做終生
拖佢幾年冇所謂，大陸絕對拖得起，佢國內冇政變就得
但此消彼長，你美國再拖住唔出手真係玩完，時間好有限
一個Biden + Kamala 唔好彩可以玩足 8年，再加上之前Obama 8年
就咁錯失16年

人地整戰鬥機飛機。中國就日日打飛機。緊係攪到又暈又痴

人地加軍費關佢乜事？

要求後者將明年的國防預算增加3%到5% ，並聲稱如果美國什麼都不做，中國的軍事現代化將在未來十年中讓解放軍達到與美軍相同的水平。另外，台灣島內要求增加軍費的聲音近日驟增，有相關人士指出以色列的軍費約佔GDP的5%，抱怨台灣這個數字還不到3%。

呢個偷換概念世界級

台灣真係要加軍費
特別係手不對稱戰爭
網絡戰 電子戰 防空 反潛
間諜來香港 倒亂都係國防策略來

就睇你人多定我無人機多

洗鬼搞『軍備競賽』咩！
射粒忍者導彈，斬到翠翠邊肉醬

你有啲錯 文中話中国軍備已超美國

點解無血跡？
其實係唔係粉碎左？

艦數的確係

順帶一提世界上最多潛艇嘅國家係北韓

香港維穩費計入廣東，所以一定最高

廣東賺既錢要補貼全國
最多不滿聲音

已落入美帝圈套